人類對抗權力的鬥爭，就是記憶與遺忘的鬥爭。

人類對抗權力的鬥爭，就是記憶與遺忘的鬥爭。

The struggle of man against power is the struggle of memory against forgetting.